【投資與良知】《壹週刊》要大家幫幫忙（錢志健）

【投資與良知】《壹週刊》要大家幫幫忙（錢志健）

沒有機會請教《壹週刊》社長，但很相信壹仔網上訂互量和《蘋果》一樣，自「反送中」運動到現在，真的下跌不少，緊守六位數字也是困難。壹仔早年的忠實讀者，當然喜愛實體書，像我的表哥表嫂輩，喜歡「有嘢揸手」。實體書已變電子，老表也轉了用iPhone 11上網，其實各人的閱讀習慣好明顯也變了。

話雖如此，用讀者的角度，《壹週刊》會捱過艱難時期（好似強力品牌Harley-Davidson也有用戶年齡層銜接問題），大家要有信心及實際支持，久不久印一本實體版出來（最近有兩期），確實又有互補作用。見到網上串流公司Netflix在武漢肺炎肆虐下，用戶數量節節上升，壹仔又可以做啲乜？壹傳媒創辦人黎智英數天前的「訂閱呼籲」確實直接，彭博社很快就出了一條標題：「Hong Kong Pro-Democracy Tycoon Pleads for Help for His Newspaper」。

香港告急。肥佬黎在壹傳媒大樓拍了兩個version，吹谷壹仔和《蘋果》的訂閱人數。條數唔係太難計。現在這個《壹週刊》年費震撼價，是港幣288元，即是24元每一個月，用戶量如何可以提升？支持《壹週刊》的不同朋友，就要get the word out。時代不同，用家經驗（user experience）很重要。壹仔實質支持者，如能再衝上至20萬，這就是5,760萬港元，壓力會相對減少，多了彈藥，去打這場仗。如何「化腐朽為神奇」？網上訂閱的好處，就是真正可以go viral，加拿大、美國、英國及澳洲的海外讀者，有沒有人還是沒有用手機的呢？還是維持「每週去唐人街買本《壹週刊》」的年代，不用手機去閱讀？

最後，在壹傳媒大樓，搞類似Sam Hui的網上演唱會或talk show，或者五、六月，在中環做街頭表演busking又掂唔掂？我相信還有好多好方法。正如北美上市公司，每一季都是一個新挑戰。三月份對沖基金行業重挫（投機失誤），Netflix及Zoom用戶大增。我相信第二及第三季，會有不少好方法，增加更多《壹週刊》讀者群。（App內訂閱： ）

下週的專欄，應該返回投資或鬧人。星期日一點見！

作者簡介
錢志健（Edward Chin）是資深對沖基金經理，投資經驗逾20年。曾任全球大型英國倫敦上市對沖基金地區主管，目前為一間家族資產公司董事局成員，以環球長短倉為主打。他曾撰寫金融著作多本，分享時事、投資與人生智慧。錢氏於2006年組織哈利車隊Ride 4 Hope，盼望在金融以外做點有意義事情，作另類贏家。

電郵：edckchin@gmail.com

----------------------------

APP 內 1-Click 訂閱 《壹週刊》

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【陶傑開talk 2】迫林鄭23條立法 如敝屣再重用 陶傑︰共產黨都幾刻薄
8小時前

【陶傑開talk 1】中共欲盡用林鄭 促港23條立法 陶傑︰條件極不利 林鄭任內難成事
8小時前

【坐看雲起時】也說庚子年（陶傑）
8小時前

【壹名經人】油價平過水 長線造淡 烽煙四起或轉勢｜羅家聰
9小時前

【新盤租金劈價潮】科學園低密度豪宅月租$9000 舊樓客一萬蚊轉租市區新樓
11小時前

壹週刊 以前有tony measor 專欄......原來已經十年......當年中學已經開始睇......

推